不積口德的人就不會有好運氣

口德，就是說話的道德，也就是不出口傷人。
一些朋友埋怨自己情感不好，財運欠佳、小人太多，命運不公。最后分析的結果往往出乎他們的意料：一些由於不注重口德，因此容易隨意傷害別人，嘴上不積德，最終結果是傷害了別人同時也傷害了自己。
人世間的健康，快樂，富貴，長壽，平安等等之福源皆有德而生。
要想運勢好，口德很重要。

人的一生須練就兩項本領：一是說話讓人結緣，二是做事讓人感動。“惡語傷人心，良言利於行”。行事之惡，莫大於苛刻﹔心術之惡，莫大於陰險﹔言語之惡，莫大於造誣。傷人以言，甚於刀劍。古人說：口能吐玫瑰，也能吐蒺藜。
不注意口德、說出傷人的話，往往就像往牆壁上釘了釘子，待悔悟時拔下釘子，卻永遠留下了疤痕。正如你捅了別人一刀，不管你說了多少次對不起，那個傷口卻永遠不會消失。這個傷痛會一直存在！語言切勿刺人骨髓，戲謔切勿中人心病。便是這個道理。還有一說就是心地再好，嘴巴不好，也不能算是好人，一個人若有一顆豆腐心，卻長著一張刀子嘴，也往往會惡語傷人六月寒而不會良言一句三冬暖.開口譏誚人，不惟喪身，足亦喪德。

從命理學角度來看，修煉口德，就是修煉自己的氣場，一身正氣才能好運多多。口德好才能運勢好，運勢好才能少走彎路，多謝成就。

有一個朋友們可能耳熟能詳的故事：
梅蘭芳的表演藝術，早已爐火純青，有口皆碑，獲得國人一致好評。然而，有家小報的記者，卻要反其道而行之，故意挑舋梅先生。以此來抬高自己的知名度，以便更好推銷這份小報。然而，梅先生卻不予理睬。這小報記者更急眼了，以至漫罵、羞辱梅先生。梅先生還是一言不發，不予爭辯。周邊的人都看不下去，梅先生還是耐下性子，說服大家，不要去管他。后來，也就煙消雲散，不了了之了。
若干日子之后，這位小報記者貧困潦倒，到處借錢借不著。一天，他想到了梅先生，何不試試，看他能不能借點錢給我？於是，他絞盡腦汁想了很多。他到梅先生家門口求見，梅先生出來見他。他按事先的准備虔誠地地檢討自己，梅先生打斷了他，說，別講了，你有什麼事嗎？小報記者說了起沒錢、借錢的遭遇。梅先生掏出200塊錢給他，說請走吧。這位記者感動得扑哧跪倒在梅先生跟前。梅先生說，走吧。
事后，梅先生還教導自己的家人，一定要注意“口德”，嘴巴要積德，嘴巴要讓人﹔嘴巴讓人，一生平安。他自己也以身作則，從未背后說過一個人的不是。華東師大翁思再先生深有感慨地說，梅蘭芳一生，就是這樣做的——施舍、助人、寬容、律已。所以，他不僅成為京劇藝術的泰斗，而且也是道德高尚、為人師表的楷模。

可見，惡言不出口，苛言不留耳。這是我們每一個朋友應該具有的修養，有了這樣的修養，你就能化腐朽為神奇，風生水起好運來。

下面，輯錄關於口德的格言，僅供朋友們參考：

出言不慎，駟馬難追。
不知而說，是不聰明﹔
知而不說，是不忠實。
君子言簡而實，
小人言雜而虛。
贈人以言，重於珠玉﹔
傷人以言，甚於刀劍。
語言切勿刺人骨髓，
戲謔切勿中人心病。
良藥苦口利於病，
忠言逆耳利於行。
快樂之時說話，沒信用的多﹔
憤怒之時說話，失禮節的多。
面責人之短，人雖不悅，未必深恨。
背地言其短，令人不悅，懷恨甚深。
不必說而說，是多說，多說易招怨﹔
不當說而說，是瞎說，瞎說易惹禍。
君子一言當百，小人多言取厭，
虛言取薄，輕言取侮。
對失意者，莫談得意事﹔
處得意日，莫忘失意時。
喜聞過者，忠言日至﹔
惡聞過者，諛言日增。
言不可輕說，若說話更改，不如不說﹔
言不可輕諾，若應諾更改，不如不諾。
所以一言半諾，俱宜謹慎為要。
有道德、信義、智謀者，必不多言﹔
惟小人、狂人、妄人者，必會多言。
言不中理，不如不言，
一言不中，千言無用。
口舌禍之門，滅身之斧也。
與善人言，暖如布帛。
傷人之言，痛如刀割。
刀瘡易好，惡言難消。
口是傷人斧，言是割舌刀。
閉口深藏舌，安身處處好。
得人善言，如獲金珠寶玉。
見人善言，美於詩賦文章。
聽人善言，樂於鐘鼓琴瑟。
附：陽五德

仁德慈柔，至善無惡，寬容忍辱，柔和暢達，舉止端庄，慈懷虛心，博愛萬物，主意合德，能立萬物﹔
禮德明亮，光明圓通，秉規持范，明白道理，不爭不躁，不惑不迷，知時達物，能化萬物，不為物拘﹔
信德無疑，忠信誠實，穩重厚道，寬宏敦實，篤信不疑，忠一不二，重視因果，能容能化，能生萬物﹔
義德道情，濟安拔危，助人為樂，處善聚緣，助弱扶危，果斷有力，利生舍己，排憂解難，扶生萬物﹔
智德變通，虛懷若古，處下不爭，聲色不迷，欲淡不貪，謙虛柔和，不凝不滯，通達調變，能養萬物。
十善心：
忠孝心：忠於國家民族，孝敬父母長輩，忠孝乃立身處世之大節，萬善之根源。
好善心：見人之危，則扶持幫助。見物之危，則救活解脫。盡己之力而為，如不能為則委屈求全，設法周旋，用善心滿足而后已，謂之善也。
慈悲心：天下人心雖不齊，好惡有別，但皆存元性，皆吾一體，禽獸昆虫、草木亦同此生機，保護生態平衡，必須愛而護之，憐而惜之，不可損傷。
平等心：心中無富貴，眼中無貧賤，言行無勢利，一視同仁，平等待之。
博愛心：以博大心胸，愛護世人及萬物，勿以善小而不為，勿以惡小而為之。尊老愛幼，仁愛廣施於人民和萬物。
教化心：見人之善行，則褒揚宣傳，倡其善行，揚其善心。見人之惡，則苦口婆心，規勸其改惡向善，以己之行代為化解，以遏其惡。成人之善，如成己之善。去人之惡，如去己之惡。
忠恕心：己所不欲，勿施於人，推己及人，視人如己，人前不論他過，人后不計他非。
和藹心：人無高低貴賤之分，待人皆要和藹可親，勿以衣帽言辭取人，心平氣和待眾生，一視同仁。
忍耐心：心字頭上一把刀，嚴於律己，處逆境而不退轉，居順境而不輕心。心如止水，平靜應變，不驚不辱，知白守黑。
勇猛心：凡是當為者，應該自己立定主見，見義勇為，拔困扶危，勿為環境和他人所阻，不必等待觀望，為勇猛心也。

in 口德 we 積

雲爺爺好波

我都覺得係，積口德由你我做起

人手置頂

正評比樓主

Too long唔識串

認真睇下啦ching 可以積下口德

係咪要背

正評就積左

+10分

認同請分享

不要只按讚, 請轉發

負評口德-10分

積

jack

心正路正

我屌你老母呀

積左口德一星期 皮膚好左 人都開朗左 精神左

我急不及待好想積口德了。

CHING HO BALL

點樣積
可唔可以開班教人積口德同做風險管理
如果積咗太多可唔可以分啲俾人用
有時唔夠口德又可唔可以問朋友借啲口德嚟用吓
已經有太多口德嘅話係唔係就有quota可以間中揮霍吓啲口德有無得投資吓越滾越多口德返嚟

好想積多啲口德呀

阿狗係on9d

樓主咁有口德 你唔好屌 共產黨 唔好屌 黑警 唔好屌 中國 唔好撚講粗口 黑警入去左坐監 罪有應得？唔屌得？